油站入油時玩唔玩電話?

現時在油站禁用電話，只是屬於勸諭性質，並無法例規定，李耀培認為要加強教育及宣傳，讓大眾、特別是駕駛者明白危險性。

他說，使用手機而引發爆炸的機會不足萬分之一，而且香港自從80年代引入無鉛汽油後，油槍設計有改善，汽油亦有蓋蓋住瓶口，防止氣體揮發，他認為香港相當安全。

不過，由於有發生爆炸的可能性，故油站仍禁用手機，盧覺強亦指，「為安全著想，最好不要用」。

source:

緊係玩啦 唔玩隻手晾係到做咩?
唔玩 容乜易真係爆炸

有冇人講下

根據莫非定律
有機會會爆即係一定會有一次爆
禁一禁好似好d

講真就算平時行過聞到陣味都淆底 會即刻收埋部電話

我通常唔呼吸

玩少陣會死咩

命係你 提左你唔好用 爆左真係抵死仲要累埋人

立法唔比人用又好難管得到 就等於捉人紅燈過馬路

捉極都係咁

其實係咩原理 , 咁如果我咁岩電話響咪仆街？

實體制先會?

又唔係用火機

中一科學
同你煤氣爐一樣
一漏氣+有火花 =
咁啱電話響=

撘飛機玩唔玩？

咁做入油員咪唔用得電話？
仲有
油站大L把電掣電器
嗰d唔係仲危險過部電話？

油站啲電器好多都有密封設計

真係唔用得電話

依家部部電話都係密封嫁啦，就算唔係ip57 64
都已經足夠，有好多電話都做左防水設計
唔寫ip64出黎，係可以用入水屈維修費姐

以前既大哥大，應該係有物理既relay
relay有機會產生火花，又無防水密封設計，咁未危險囉

仲要以前油站啲野成日漏，經過油站一定會聞到油味
啲油係空氣入面混和左，好易爆
但係最近幾年既油站既設備已經無乜漏油，又進一步安全左

做過幾日入油，大唔健康，冇做

太，而且感覺好危險，人工又少

唔玩
一陣爆起上黎，冇命喎

香港真心on9
唔學美國某啲州咁 自助入油

唔玩

落地企吓好過，再唔係入去便利店買支嘢飲

有可能發生都儘量唔畀機會佢發生

咁可唔可以撻車開頭燈？

美國撚表示次次玩住電話入

我唔明，如果電話咁微量電流都爆，咁撻車果下

應該要推車推到安全區域先撻車？

點會推呀 一入完油就撻架喇

捽電話會捽到有火花？

大把死煙剷食住煙經過油站都係咁，玩電話只係皮毛

祝班煙剷炸到開花

不足萬分之一
咁都幾高下喎
但又冇聽過香港有發生

搭飛機都見到班仆街起緊飛仲whatsapp緊啦
香港人玩少陣真係會死

mythbuster試過油氣混合比最理想既情況下手機都點唔著，
再者如果真係少少火花都會爆炸既話，根本油站唔應該比車入揸入去㖭，大家熄匙推車入去啊笨

myth buster 試過唔會爆。

如果入油玩電話會爆咁你離中六合彩嘅路上已經只差一步

btw 淆

上面post左片，不過宜家d child登仔係咁低質

你唔好食飯
食飯都可以梗死
命係你 提左你唔好食

到時個個油站塞滿港女港嬸司機搞到一鑊泡

我就唔撚信真係用電話都有得爆喇
聽都未撚聽過
真係萬份之一咁多爆左9世啦

油站唔會爆
手機會爆
手機爆+入緊油=油站爆

有時慣咗手 真係唔為意 同埋有時候去緊接人 好自然就會拎起電話同對方講「入埋油過黎」

手機電池波改變磁通量有機會引發爆炸

我同你講我唔撚驚阿 邊會咁易就爆存未車末末料末發發十

叫D大陸佬唔好入油食煙好過啦

Tesla咪玩得唔驚爆

命係你 做人點都會老死 唔好做人呀

講到咁L危險
但除左最舊嗰集鐵甲威龍
我真係未見過未聽過有油站爆炸喎

入緊油/氣果陣我就真係唔會係隔離玩電話

好似大陸咁
油站職員左手渣手機，右手渣槍

成日拎香港同外國比較，香港使用率咁高，多人用果時實塞到仆街

點解會有人覺得玩手機會有火花
我係咪番左80年代用relay 電話？
戶外要個air fuel ratio 低到可以撻得著本身就好難，仲要冇火花，仲要每次入油得咁少燃料流出。真近乎零機會。

我直頭見過油站有人駁電叉電想著翻架車

果一刻直刻打電話比老母講定身後事！

見到煙剷穿過油站，想一拳打落佢到

熄匙>>>>>篤機

呢個算係一個比較大既迷信

機會係一定有, 但萬分一就真係吹大左

平時D小巴佬載住成車客咁去入油, 咪又係成車客一齊玩手機, 呢D事每日都發生緊, 無一百都幾十次, 每次十鳩幾部電話一齊用緊

香港對上10年好似都無咩聽過呢D新聞, 你計一計個機會率有幾低
仲吹到萬分一

即係唔准開着電話？

咁油站用過江龍著車呢？

上網睇過話 曾經有油站爆炸
而現場有人用緊電話
之後就將兩樣野連埋一齊
冇科學論證
但呢個勸告一齊沿用至今

投你老母咩

多數落車行下

但你都用電話影相

另一面仲有人吹緊口煙！

我淨係以為唔可以打電話

玩電話會引起靜電，先係油缸大爆炸，全車自焚！

繼續玩手機就做定身後事！

炸撚死你班仆街！

無電話都會有靜電架喎
冬天入油站就做定身後事?

見過有mk仔油槍未拎返出黎就開車走 我係佢後面我成個人呆撚咗

到時連油都入唔到

以前做油站 一路玩電話做
老細都冇屌
反而d客會互屌

用電話同唔熄機有冇分別？

最重要係 玩少陣係咪會死
如果有d好緊急既野用就話姐
屌你冇事冇事幹 玩少陣有咩問題

無事無幹做乜要玩少陣

原來連登仔咁迷信